\begin{aufgabe}[H13T3A1]{E1}
	Gegeben sei die parameterabhängige Differentialgleichung
	\(\dot x=x^{\alpha}, ~x(0)=1\)\\
	Bestimmen Sie die maximalen Lösungen dieser Differentialgleichung für\\ \(\alpha =1 \text{ und }\alpha =2\).
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\newline
	\underline{Fall \(\alpha = 1\):}\quad \(\dot x = x,~ x(0)=1\) hat die Form \(\dot x=f(t,x),~ x(0)=1 \text{ mit } f:\R\times\R\rightarrow\R, (t,x)\mapsto x ~\in C^{1}(\R\times\R)\)\\
	\(\Rightarrow\quad \dot x=x,~ x(0)=1\) hat nach \satz{1.1} eine eindeutige maximale Lösung . \\
	Diese ist \(\lambda_{(0,1)}:\R\rightarrow\R, t\mapsto e^{t}\) (Lösungsformel für eine lineare, skalare, homogene Formel) da auf ganz \(\R\) definiert und daher Randverhalten einer maximalen Lösung.(siehe \satz{1.4})
	
	\underline{Fall \(\alpha =2\):}\quad \(\dot x = x^{2},~ x(0)=1\) hat die Form \(x'=f(t,x),~ x(0)=1 \text{ mit } f:\R\times\R\rightarrow\R, (t,x)\mapsto x^2 ~\in C^{1}(\R^{2})\) und daher gibt es nach Existenz- und Eindeutigkeitssatz eine eindeutige maximale Lösung \(\lambda_{(0,1)}:I_{(0,1)}\rightarrow\R\).\\
	Trennen der Variablen: 
	\[\int\limits_{1}^{\lambda(t)} \frac{dx}{x^{2}} = \int\limits_{0}^{t} ds =t\]
	\[\int\limits_{1}^{\lambda(t)} \frac{dx}{x^{2}} = -\frac{1}{x} \bigg\vert_{x=1}^{x=\lambda(t)} = 1-\frac{1}{\lambda(t)}\]
	\[1-t=\frac{1}{\lambda(t)} \Rightarrow \lambda(t) = \frac{1}{1-t}\]
	\(\Rightarrow t = 1 \) ausschließen, \(t=0\) gebraucht.
	 \[\Rightarrow \lambda:] -\infty ,1[ \rightarrow\R,~ t\mapsto\frac{1}{1-t}\]
	 Test: \(\lambda (0)=1,~ \lambda'(t)=\frac{-(-1)}{(1-t)^{2}}=(\lambda(t))^{2}~\Rightarrow~ \lambda\) löst \(\dot x=x, x(0)=1\)\\
	 Mit \(\lambda (t)=\frac{1}{1-t} \xrightarrow{t\nearrow 1} \infty \) hat \(\lambda\) das Randverhalten der maximalen Lösung (siehe \satz{1.4}), also ist \(\lambda = \lambda_{(0,1)}\) maximale Lösung mit \(\dot x=x^{2}, x(0)=1\).
\end{loesung}